比達的一生如一般人那樣充滿挫折

以前小時候看龍珠, 會很討厭比達, 覺得他是壞人, 是奸角色, 很討厭他
但人大左, 會明白比達其實都只係一個常人, 也不是像悟空天生屈晒機的天材, 而且他的一生充滿挫折, 而他既人生和命運, 更令人覺得人生很無奈和在命運巨輪下, 一切都沒有辦法
如果天份就像父幹, 而比達只是一個普通到不能再普通的平凡人

比達一生其實很悲哀:
小時候死父親, 年少已經M字額, 大了還要做殺父仇人的手下
自認為王子身份, 去到地球竟然輸給賤民的悟空, 還差點死去
然後一生漫長的活在悟空之下, 在悟空的陰影之下生存
比達用盡所有努力, 所有方法和手段, 來提升自己, 去打破命運, 但永遠地比悟空食住
對抗菲利時, 無法與菲利的實力對抗
活在悟空之下都算了, 比達以為自己變成超級撒亞人, 可以天下無敵, 竟然輕易又給18號凌虐
去精神時間屋苦練出來後, 以為一切不同了, 結果又比斯路凌虐
去到布歐篇, 出賣自己良心, 提升自己實力, 認為終於可以有機會贏悟空, 原來只不過和未出全力的悟空打和
轉過頭和布歐打, 不夠實力, 自爆希望和肥布歐同歸於盡, 結果只是自己死
死後, 應該安息吧? 結果還要被悟空融合打布歐
分體後, 還要為悟空拖延時間儲元氣彈, 給細粒布歐虐打, 差點連鬼都做不成,
最令人唏噓的是比達, 在最後看著悟空說: 格古洛, 你是最強的. 恍惚, 比達認命了, 一切都無法可以改變的
而比達的老婆, 比阿樂破處. 講到莊子真係鍾意既人, 其實是悟空, 而比達只不過是悟空的替代品, 當日杜拉格斯老母回到過去, 叫他救回悟空, 因為她深信悟空可以改變一切, 而不是她的老公.

我們一般人的人生就像比達那樣, 少時覺得自己很了不起, 是世界中心, 就像小時候的比達一樣. 然後經過不斷的挫折和打擊, 但依然不放棄不死心, 覺得自己是有能力, 不斷努力付出再付出, 相一切可以扭轉過來.
比達一生很悲哀, 很多挫折, 沒有怨言, 但他還是很努力, 很盡心, 很堅持苦練修練, 從不放棄, 用很多方法提升自己, 但最後經過一切種種過去, 他只好認命.

屌好撚灰

其實次次都係佢搞蘇州屎出黎
之後又唔夠打搵悟空父子幫佢執屎

只係一個憤世嘅落難皇族

食到有錢女
後半世乜都唔駛做仲想點?
阿樂先係受盡挫折囉

反而龍珠超既比達好型
比魯斯揼我條女
黑悟空你搶完人身體都無資格同我鬥
仲有因爲同cabba既承諾 變做超藍super

樂觀SIR

比達萬年老二雖然慘
次次俾佢威一威話超越左悟空
轉個頭又俾悟空反超越
但魔童阿樂無限呢d變左做廢柴乜都做唔到仲慘
不過悟飯其實先係最慘，明明最有潛力但比個白痴老母叫去讀書

一d都唔覺得無限慘，有18號夫復何求

年少已經M字額
睇到呢句已笑左

人類最強 z戰士最幸福係佢

佢勁唔過龜仙人

老婆屋企有錢已經完勝

但佢生左悟飯出來喎

佢救左地球就真。。打布歐成個星球得番佢夠料同悟空合體。

佢挫敗極假假地都叫龍珠第二主角呀

咁阿樂,天津飯呢d應該渣滓都不如

戰鬥力5路人： 你地班超人挫咩敗呀

咁我覺得撒旦都好大貢獻

其實有留意會發現
得佢(戰鬥力5路人)無比人復活

佢先係大贏家
救世係悟空，有咩事搵悟空打，就算死都有人許願。
娶咗首富個女，衣食無憂。仲要老婆又靚又叻又可以搵龍珠。
你班毒撚連女都無，就算有條女都嫌你窮。
間唔中去搵悟空修練又追到個程度。

最緊要可以變超西扮鬼老食女。

就算比達認命，佢都無放棄超越悟空

去精神時間屋苦練出來後, 以為一切不同了, 結果又比斯路凌虐

當初係佢自己ON9仔渣,明明前面虐緊斯路,然後又派膠話比斯路進做完全體